INDEX > CITY HUNTER > キャラクター&用語集 >

# 用語集　其他

## Sweeper

獠的「職業」。翻译成日语为「始末屋」。  
短篇「City Hunter －XYZ－」的开头，被描述为「职业清道夫(Sweeper)，即合约杀手」。（译注：此句待校对。这句话在「City Hunter －XYZ－」的某个中文版里的译文是“职业替人解决纠纷，用流行的话说，就是职业侦探。”）   

…换句话说，最初的獠是一个所谓的杀手，但自从连载开始后，重点逐渐转变为保镖。 可能是作者的灵感用完(?)和他想「尽可能少杀人」的愿望的体现。 (「City Hunter－XYZ－」里的獠说「保镖不是杀手」^^;）    
**【备忘】**  
◆ 	我觉得它与「狙击手」这个词混淆了。  
狙击手是"sniper"，清道夫是 "sweeper"，所以意思是完全不同的。 獠是一个清道夫，而狙击是一项工作、是达到目的的手段。 但是，英语中的sweeper到底是不是指杀手…？  
如果有人知道原意，请告诉我。（译注：此句待校对）  
◆ 	一般来说，「Sweeper」是清洁相关东西。  
它也被作为一个足球术语使用。  
「Sweeper」：一个盯对方球员的球员，但在后卫的后面，为其他后卫提供掩护和指示。 在Sweeper中，在机会出现时也参与进攻的球员被称为自由人。（摘自[◆FOOTBALL PARK](http://www.f-park.com/) 足球术语课程）（译注：[清道夫（足球比赛中的拖后中卫）_百度百科](https://baike.baidu.com/item/清道夫/521700)）  

## 冴羽商事

最初，这个词是獠用于自己的一个双关语。  
「我冴羽商事服务到家!!」(#13・JC6巻P97)  

我没有单独经营一家公司。  
…但从#23开始，由香发的、以吸引普通大众的[宣传单](./chwords-items.md#chirashi)其中用它代替了公司名称。  

## XYZ

向城市猎人提出委托的暗号。  
「最后」的意思。（译注：此句待校对）   
把这个暗号和联系方式写在新宿站东口的留言板上，由香检查（作品中设定为每天检查两次）、与客户联系、并协商委托。  
【备忘】  
◆ 	我听说有一段时间，各个车站的留言板上都有涂鸦…(^^;)  
◆ 	这个想法可能源自鸡尾酒「XYZ」。  
◆ 	「WXY」：#42中，獠迅速在留言板上把XYZ改写成这样，以欺骗香。  

## 鸡尾酒XYZ

歌舞伎町的「Masterの店」（附带小吃......它还在那里吗？） 当店里发生混乱时，Master向獠发出求助的信号。（译注：待校对）   
…但在#2中出现后就再也没有出现…  
【备忘】  
实际的鸡尾酒「XYZ」是：  
◆ 	配方：白朗姆酒、白咖哩（或君度）和柠檬汁加冰块摇匀（似乎有不同的量）  
◆ 	酒精含量约为30度。 味道强烈但清爽（神野对这杯酒的印象）。（译注：神野指本文的作者神野千章）  
◆ 	据说它意味着「最后一杯鸡尾酒」，因为它是字母表的最后三个字母。  
◆ 	据说这个名字是为那些在打烊后长时间逗留的顾客提供的，意思是「到此为止，别再喝了」。 (听起来像京都的bubu-zuke^^;）  
◆ 	或者如果你最后点，他们说这意味着「结帐」。  

## 100ｔ的锤子

香用来整治獠的勃起时使用的工具。  
除了香外，还有很多人使用。 冴子也经常使用它…（她有时说她是从香那里借来的…）  
◆ 	初登場：JC4巻P163(#11)  
这时的重量是可爱的10t，被击中的不是獠，而是教授。  
真正的100t出现在JC第5卷，第24页(#12)。 
◆ 	各种重量和尺寸。 令人惊讶的是，似乎很少有人重达100t。（译注：待校对）  
对应连载回数…（或动画播出的集数。）  
最重的是「1垓＝10<sup>20</sup>t」（JC31巻P58(#53)）  
还有「1010 Erg」（JC14巻P115(#26)）…这是什么计量单位…?  
◆ 	各种形状。 警視庁版本（由冴子使用）、大象形状、金锤等等。  
◆ 	#56中，有一张香儿时的照片，锤子是她自己制作的…嗯^^;  
◆ 	事实上，它已经出现在CAT'S EYE的JC第3卷第60页。伤痕累累的老鼠（神谷）出现在来生家，可怜兮兮地说「小…小瞳…我已经不行了，有个最后的请求…再让我摸一下屁股…」并告诉小瞳「心肠好硬」，并被锤子击中。与蜻蜓和乌鸦一样，它是一个具有相当长历史的物品。(^^)  
◆ 	其他武器…^^;  
>	◆ 	金平糖  
>第1号是首次出现在#36的新武器(?) (真正的第2号出现在#35，但Jump连载时#36在先) 。最多有5号(#51)。 (后来，在小说版里一直到第7号…)（译注：分别在20卷83页、21卷78页）   
>◆ 	电击   
>◆ 	钟  
>◆ 	杵  
>◆ 	钟形铜铃（译注：待校对）  
>◆ 	3m棒  
>…等等，等等…  
>…这部漫画是关于什么的？…(笑)  

## 蜻蜓&乌鸦

正式名称「极乐蜻蜓」＆「信天翁」(?)（译注：待校对）  
不仅在CH中，而且在北条的其他作品中都增强了喜剧效果的两个主要角色。  

它的历史(?)相当古老，因为蜻蜓已经在CAT'S EYE里出现。（JC5巻P157(#38)）  
CH里的首次登场：  
蜻蜓：JC2巻P140(#8)  
乌鸦：JC3巻P57(#9)  

[BACK](./chwords-items.md)  
[NEXT](./chanime.md)  
